香港善信愛殺生 破壞梧桐河生態

梧桐河渾濁多菌 活魚一小時反肚

梧桐河放生變殺生！盂蘭將近，用作超度的放生活動亦趨頻密，上水梧桐河更成放生熱點，每逢初一、十五，一批批善信到場誦經放生，東網日前直擊有魚販把大批水產運到，分配及發售給善信，不過放生後不足一小時已有部分魚類死亡。街坊更指曾目睹逾百條生魚死亡，河內傳出陣陣臭味，加上放生位置屬於渠務署警告範圍，善信卻直接走近河邊。因梧桐河有排洪作用，渠務署指有一定危險性，且河水水質近年每況愈下，專家擔心水產易受到河中的細菌感染或因未能適應水質致死，更可能威脅本地物種生存。

「菩薩慈悲，菩薩慈悲」一向不乏釣魚人士的梧桐河，近年逢初一、十五更熱鬧起來，大批善信向天誦經，便把魚龜等水產倒進河中。記者日前直擊，早上約8時，一輛滿載魚類的運魚車抵達梧桐河，3名魚販將近10袋約半個人身高的透明魚袋，及滿載田雞及巴西龜的發泡膠箱，推至梧桐河畔一個設有圍欄的斜路。

未幾，一批批善信陸續抵達，人人踏上欄邊小櫈跨過圍欄，更有行動不便的婆婆由親友「公主抱」往河邊，高峰時逾20人分散在不同位置放生。該斜路屬渠務署的維修通道，並豎立警告牌列明請勿進入，惟放生人士毫不理會。

「巴西龜80蚊隻，呢度30隻！」其中一名魚販向一名男善信推介，並解開載有巴西龜的網袋，以筲箕分配予各人。該名善信把數10隻巴西龜倒進河中，其他善信同樣於誦經後進行放生祈福，估計合共放生至少逾500隻生魚、泥鰍、巴西龜及田雞等。不過，放生不足1小時，近20條魚屍於河中載浮載沉，不少更為適應力強的生魚，部分屍體被其他魚咬食。

記者佯裝善信聯絡到放生活動女召集人紅姐，紅姐直言放生可積功德，她可代安排購買放生動物，價格便宜，「生魚10蚊條，田雞20蚊斤，巴西龜30蚊至80蚊隻不等，泥鰍一斤50蚊。」她又指如善信親往街市買「刀下魚」放生，或購買懷孕的生魚，功德會更大。

但街坊鄧先生表示，曾於放生活動後目睹逾百條生魚死亡，河道更傳出陣陣臭味。有釣魚人士亦曾見多種不屬於本地品種的魚，最驚人為釣獲像鯊魚般的𩷶鮎類。

香港魚類學會會長莊棣華直言，魚類於運輸過程容易受傷，尤其是粗糙及薄薄的麟片恐在狹窄的空間內受摩擦致傷，而且魚類於梧桐河中易受細菌感染，甚至未能適應水質致死。莊又提醒放生魚類不知是否為外來品種，恐影響本地物種的協調及制衡，如放生數量過多，河中的生物多樣性會大大降低。

「放生等於放死！」香港兩棲及爬蟲協會義工招募主任黃浩軒直斥，外來物種或未能適應本地環境，被放生的動物於水質差的梧桐河可能受寄生蟲及沙門氏菌感染，影響健康。黃又指巴西龜屬於外來物種，繁殖能力強及具侵略性，會爭地盤及食物，可能影響本地物種如烏龜及鷹嘴龜的生存。

根據《2015年香港河溪水質》報告，梧桐河水質指數評級由2014年的良好級別下降至2015年的普通級別，當中下游受深圳河倒流影響，大腸桿菌的全年平均數為每100毫升11萬個。

漁農自然護理署指，現行法例下並無禁止放生活動，但野放動物可能會影響本地生態平衡。如放生物種屬外來物種，更可能與本地物種爭奪食物及棲息地等資源，對生態造成嚴重的影響，故一向不鼓勵市民野放動物。渠務署回覆指，署方於河道範圍當眼處已豎立警告牌，勸喻市民切勿進入河道範圍，以免發生危險。

佛道撚

有時間做呢d 多餘野反而唔去多d 睇佛經

仲痴綫過耶撚

佛撚唔係係高,連登講到功德無量架咩
仲衰過耶撚

畸形佛學
重形式而忘修心
得啖笑

通常啲宗教教徒往往係最撚西嘅人

因為佢地只係想透過學佛免去自己既災難，其他嘢唔撚關我事

影衰佛教

其實佢地係偽善同無知

因為太難明，聖經都有好多簡易版，但白話文佛經可以話係無，所以多數佛教徒行禮打坐居多，研修既人少

信教多蠢人

般若波羅蜜多心經都好common啦
佛經主要係太長，要寫、要讀要好有恆心
而新聞呢種人係將傳統習俗同宗教mix鳩埋

好撚無知

破壞生態，神的主意

終於出現

宗教本來就係用來俾成世人流流長無世藝要花咁d時間

若果胡師傅係和尚會點教善信?

漁農署做下嘢啦屌

班佛撚都on99

宗教係用黎安苦人對不知明事的困惑
但宗教一大, 利益政治統治d野就應時而生

梧桐河諗起曾經一個日本人做出一件玩命事件

死咗咪可以入六道輪迴囉